% -----------------------------------------------------------------------------
%       Centro Federal de Educação Tecnológica de Minas Gerais - CEFET-MG
% -----------------------------------------------------------------------------

\documentclass[%
    %twoside,                   % Impressão em frente (anverso) e verso
    oneside,                    % Impressão apenas no anverso
]{cefetmg}

\usepackage[%
    alf,
    abnt-emphasize=bf,
    bibjustif,
    recuo=0cm,
    abnt-doi=expand,            % Expande um endereço iniciado com doi: para http://dx.doi.org/
    abnt-url-package=url,       % Utiliza o pacote url
    abnt-refinfo=yes,           % Utiliza o estilo bibliográfico abnt-refinfo
    abnt-etal-cite=3,
    abnt-etal-list=3,
    abnt-thesis-year=final
]{abntex2cite}                  % Configura as citações bibliográficas conforme a norma ABNT

% -----------------------------------------------------------------------------
% Pacotes utilizados
% -----------------------------------------------------------------------------
\usepackage[utf8]{inputenc}                                 % Codificação do documento
\usepackage[T1]{fontenc}                                    % Seleção de código de fonte
\usepackage{booktabs}                                       % Réguas horizontais em tabelas
\usepackage{color, colortbl}                                % Controle das cores
\usepackage{float}                                          % Necessário para tabelas/figuras em ambiente multicolunas
\usepackage{graphicx}                                       % Inclusão de gráficos e figuras
\usepackage{icomma}                                         % Uso de vírgulas em expressões matemáticas
\usepackage{indentfirst}                                    % Recua o primeiro parágrafo de cada seção
\usepackage{microtype}                                      % Melhora a justificação do documento
\usepackage{multirow, array}                                % Permite tabelas com múltiplas linhas e colunas
\usepackage{subeqnarray}                                    % Permite subenumeração de equações
\usepackage{verbatim}                                       % Permite apresentar texto tal como escrito no documento, ainda que sejam comandos Latex
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath}                     % Fontes e símbolos matemáticos
\usepackage[algoruled, portuguese]{algorithm2e}             % Permite escrever algoritmos em português
\usepackage[scaled]{helvet}                                 % Usa a fonte Helvetica

\usepackage{listings}
\usepackage{pdfpages}

\definecolor{listinggray}{gray}{0.9}
\definecolor{lbcolor}{rgb}{0.9,0.9,0.9}
\lstset{
	tabsize=4,
	language=[GNU]C++,
	basicstyle=\scriptsize,
	upquote=true,
	aboveskip={1.5\baselineskip},
	columns=fixed,
	showstringspaces=false,
	extendedchars=false,
	breaklines=true,
	prebreak=\raisebox{0ex}[0ex][0ex]{\ensuremath{\hookleftarrow}},
	frame=single,
	numbers=left,
	showtabs=false,
	showspaces=false,
	showstringspaces=false,
	keywordstyle=\color[rgb]{0, 0, 1},
	commentstyle=\color[rgb]{0.026,0.112,0.095},
	stringstyle=\color[rgb]{0.627, 0.126, 0.941},
	numberstyle=\color[rgb]{0.205,0.142,0.73}
}
\lstset{
	backgroundcolor=\color{lbcolor},
	tabsize=4,
	language=C++,
	captionpos=b,
	tabsize=3,
	frame=lines,
	numbers=left,
	numberstyle=\tiny,
	numbersep=5pt,
	breaklines=true,
	showstringspaces=false,
	basicstyle=\footnotesize,
	keywordstyle=\color[rgb]{0, 0, 1},
	commentstyle=\color[rgb]{0.1,0.47,0.1},
	stringstyle=\color{red}
}

% Redefine a fonte para uma fonte similar a Arial (fonte Helvetica)
\renewcommand*\familydefault{\sfdefault}

% -----------------------------------------------------------------------------
% Configurações de aparência do PDF final
% -----------------------------------------------------------------------------
\makeatletter
\hypersetup{%
    portuguese,
    colorlinks=true,            % true: "links" coloridos; false: "links" em caixas de texto
    linkcolor=blue,             % Define cor dos "links" internos
    citecolor=blue,             % Define cor dos "links" para as referências bibliográficas
    filecolor=blue,             % Define cor dos "links" para arquivos
    urlcolor=blue,              % Define a cor dos "hiperlinks"
    breaklinks=true,
    pdftitle={\@title},
    pdfauthor={\@author},
    pdfkeywords={abnt, latex, abntex, abntex2}
}
\makeatother

% Altera o aspecto da cor azul
\definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}

% Redefinição de labels
\renewcommand{\algorithmautorefname}{Algoritmo}
\def\equationautorefname~#1\null{Equa\c c\~ao~(#1)\null}

% Cria o índice remissivo
\makeindex

% Hifenização de palavras que não estão no dicionário
\hyphenation{%
    qua-dros-cha-ve
    Kat-sa-gge-los
}

% -----------------------------------------------------------------------------
% Inclui os arquivos do trabalho acadêmico
% -----------------------------------------------------------------------------

% Insere e constrói alguns elementos pré-textuais para gerar capa, folha de rosto e folha de aprovação
\include{./01-elementos-pre-textuais/capa}
\include{./01-elementos-pre-textuais/folha-rosto}

\begin{document}

% Insere os elementos pré-textuais
\pretextual
\imprimircapa                                               % Comando para imprimir Capa
\imprimirfolhaderosto{}                                     % Comando para imprimir Folha de rosto
\include{./01-elementos-pre-textuais/lista-figuras}         % Lista de figuras
\include{./01-elementos-pre-textuais/lista-algoritmos}      % Lista de algoritmos
\include{./01-elementos-pre-textuais/sumario}               % Sumário

% Insere os elementos textuais
\textual
\include{./02-elementos-textuais/introducao}                % Introdução
\include{./02-elementos-textuais/diagrama}                	% TAD's utilizados
\include{./02-elementos-textuais/implementacao}          	% Implementacao
\include{./02-elementos-textuais/algoritmos}          		% Algoritmos
\include{./02-elementos-textuais/conclusao}                 % Conclusão

% Insere os elementos pós-textuais
\postextual
\include{./03-elementos-pos-textuais/referencias}           % Referências

\end{document}
